% @Source RP
On a $g$ la fonction définie sur $\R$ par : $g(x) = 2,5 (x-1)(x+3)$.

\begin{enumerate}
  \item $g$ est de la forme $x \mapsto a(x-x_1)(x-x_2)$ avec $a=2,5$, $x_1=1$ et $x_2=-3$.
  \item Caractéristiques de la courbe :
        \begin{itemize}
          \item $a>0$ donc la courbe $\mathcal{C}_g$ est une parabole ouverte vers le haut.
          \item Détermination du sommet $S\nuplet{x_S y_S}$ :
                \begin{align*}
                  x_S & = \frac{x_1+x_2}{2} & g(-1) &= 2,5(-1-1)(-1+3) \\
                      & = \frac{1+(-3)}{2} & &= 2,5\times(-2)\times2
                      & = -1 & &=-10
                \end{align*}
                On en déduit que $S\nuplet{-1 -10}$.
                \item Axe de symétrie :
                la droite verticale d'équation $x=-1$.
        \end{itemize}
        \item Tableaux :
        \begin{multicols}{2}
          Tableau de variations de $g$
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}
              \tkzTabInit[lgt=2,espcl=1.5,deltacl=0.75]
              {$x$ / 1,%
              Variations de $g$ / 1.5}
              {$-\infty$, $-1$, $+\infty$}
              \tkzTabVar{+/, -/$-10$, +/}
            \end{tikzpicture}
          \end{center}
          Tableau de signes de $g(x)$
          \begin{center}
            \begin{tikzpicture}
              \tkzTabInit[lgt=2,espcl=1,deltacl=0.75]
              {$x$ / 1,%
              Signe de $g(x)$ / 1.5}
              {$-\infty$, $-3$, $1$, $+\infty$}
              \tkzTabLine{ , +, z,-,z , + ,}

            \end{tikzpicture}
          \end{center}
        \end{multicols}
\end{enumerate}